<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Interser</title>
    <link>https://example.org/</link>
    <description>Recent content on Interser</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-BR</language>
    <lastBuildDate>Fri, 09 Sep 2022 20:18:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://example.org/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Sobre O Amor - Part V</title>
      <link>https://example.org/posts/sobre-o-amor-part-v/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Sep 2022 20:18:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/posts/sobre-o-amor-part-v/</guid>
      <description>O tipo de amor em que as pessoas demonstram mais interesse é sem dúvida o amor romântico. Quase toda a gente espera ter a sorte de encontrar a sua alma gémea ou um bom companheiro para a vida e depois viverem felizes para sempre. Amar alguém verdadeiramente e ser verdadeiramente amado por essa pessoa é um dos sonhos mais populares. No entanto, o querer amar e ser amado desta forma vem geralmente acompanhado de impurezas como a ilusão e o desejo sensual.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sobre O Amor - Part IV</title>
      <link>https://example.org/posts/sobre-o-amor-part-iv/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Sep 2022 20:18:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/posts/sobre-o-amor-part-iv/</guid>
      <description>O tipo de amor pessoal que sentimos desde o início das nossas vidas é o amor entre pais e filhos. Ao crescermos vemos a presença dos nossos pais como algo permanente, pois eles aparentam ser um elemento fixo no mundo tal como a terra, a água, o fogo e o ar. Sentimos que temos direito ao amor dos nossos pais. Dada a propensão à condescendência, na sociedade tailandesa enfatiza-se grandemente a gratidão, encorajando as pessoas a lembrarem-se o quanto devem aos seus pais e a sentirem a alegria de retribuir a bondade dos mesmos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sobre O Amor - Part III</title>
      <link>https://example.org/posts/sobre-o-amor-part-iii/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Aug 2022 20:18:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/posts/sobre-o-amor-part-iii/</guid>
      <description>Os ensinamentos do Buddha sugerem duas significantes desvantagens em relação ao amor mundano:
1. Aquele que ama, o amado e próprio amor, são todos por natureza impermanentes. As alterações e as mudanças que ocorrem, devido a causas e efeitos, significam que nada no mundo, incluindo o amor pessoal, é permanente ou capaz de oferecer um verdadeiro refúgio.
2. O amante, como ser não iluminado, alojará sempre no seu coração emoções negativas (conhecidas na linguagem budista como obstruções ou kilesas) que eventualmente tornarão o amor em algo insatisfatório e poderão, a qualquer momento, trazer problemas à relação amorosa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sobre O Amor - Part II</title>
      <link>https://example.org/posts/sobre-o-amor-part-ii/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Aug 2022 15:35:21 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/posts/sobre-o-amor-part-ii/</guid>
      <description>Ao tentarmos compreender o que é o amor, estas são as questões que podemos colocar a nós próprios: O que é o amor? Quais são as vantagens e desvantagens do amor? Como é que o amor surge? Como é que se mantém o amor? Como é que o amor se desfaz e termina? O que são as impurezas do amor? O que é que conserva e purifica o amor? Como nos devemos comportar em relação ao amor de forma a maximizar a felicidade e minimizar a dor?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sobre O Amor - Part I</title>
      <link>https://example.org/posts/sobre-o-amor-part-i/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Aug 2022 15:35:21 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/posts/sobre-o-amor-part-i/</guid>
      <description>Sempre gostei de histórias e em particular de histórias que requerem que o leitor sofra um pouco e que verta algumas lágrimas no desenrolar da ação, antes do final feliz. Atualmente, o Caminho Óctuplo é a minha história preferida; a iluminação é o supremo final feliz. Mas nas histórias que eu acalentei na minha juventude, os finais felizes quase sempre envolviam um certo tipo de amor, e comecei a observar que na realidade, o amor nem sempre é uma garantia para a felicidade e raramente soluciona seja o que for por muito tempo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A Vaca Que Chorou</title>
      <link>https://example.org/posts/a-vaca-que-chorou/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Apr 2022 15:35:21 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/posts/a-vaca-que-chorou/</guid>
      <description>Eu cheguei cedo para conduzir a sessão de meditação na prisão de segurança mínima. Um dos presos que eu nunca havia visto antes estava esperando para falar comigo. Ele era um sujeito gigantesco com cabelo e barba espessos e os braços tatuados; as cicatrizes no rosto revelavam que ele esteve envolvido em muitas brigas violentas. A aparência dele era tão amedrontadora que eu fiquei me perguntando porque ele estava querendo aprender a meditar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A Verdadeira Felicidade</title>
      <link>https://example.org/posts/a-verdadeira-felicidade/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Mar 2022 15:35:21 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/posts/a-verdadeira-felicidade/</guid>
      <description>Nossa qualidade de vida e nossa verdadeira felicidade não dependem de condições ou provas externas. Não dependem de quanto dinheiro temos, de qual é o nosso trabalho e de como é a nossa casa. Em Plum Village, nenhum dos monges tem conta bancária, cartão de crédito ou salário, e ainda assim vivemos muito felizes. Pelos padrões de vida norte-americanos, não somos pessoas normais. Porém, somos muito felizes com nossa vida simples e com a chance que temos de ajudar aos demais e servir ao mundo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O Insight Nos Liberta</title>
      <link>https://example.org/posts/o-insight-nos-liberta/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Mar 2022 15:35:21 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/posts/o-insight-nos-liberta/</guid>
      <description>Todos temos insights. Sabemos que o objeto do nosso desejo não é tão valioso. Sabemos que não queremos ser capturados. Sabemos que não queremos gastar todo nosso dinheiro, tempo e energia nisso. Ainda assim, não somos capazes de nos livrar do desejo. E isso acontece por não sabermos como aplicar nosso insight.
É preciso parar um tempo para refletir profundamente sobre a nossa situação a fim de identificarmos o que desejamos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fisgado</title>
      <link>https://example.org/posts/fisgado/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Mar 2022 15:35:21 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/posts/fisgado/</guid>
      <description>Contemplar o não-desejo é outra maneira de praticar a concentração na ausência de objetivo. Cada um de nós carrega uma boa dose de desejo internamente. Estamos sempre olhando para fora de nós mesmos, tentando encontrar algo que nos deixe saciados e completos&amp;hellip; seja comida, prazer sexual, dinheiro, relacionamento, status social ou êxito. Porém, enquanto a energia do desejo estiver viva dentro de nós, nunca nos satisfaremos com o que temos e com quem somos neste momento, e a verdadeira felicidade não será possível.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aspirando Felicidade</title>
      <link>https://example.org/posts/aspirando-felicidade/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Feb 2022 15:35:21 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/posts/aspirando-felicidade/</guid>
      <description>Aspirando três tipos de felicidade, uma pessoa sábia deveria observar a conduta virtuosa. Quais são os três? Aspirando &amp;lsquo;Que eu seja elogiado,&amp;rsquo; uma pessoa sábia deveria observar a conduta virtuosa. Aspirando &amp;lsquo;Que eu obtenha riqueza,&amp;rsquo; uma pessoa sábia deveria observar a conduta virtuosa. Aspirando &amp;lsquo;Com a dissolução do corpo, após a morte, que eu renasça num destino feliz, no paraíso,&amp;rsquo; uma pessoa sábia deveria observar a conduta virtuosa. Esses são os três tipos de felicidade pelos quais aspirando uma pessoa sábia deveria observar a conduta virtuosa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>3 Venenos E 3 Antídotos</title>
      <link>https://example.org/posts/3-venenos-e-3-antidotos/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Feb 2022 15:35:21 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/posts/3-venenos-e-3-antidotos/</guid>
      <description>Quando você está inflamado, nervoso, discutindo, você não está comprometido com os fatos, com a verdade, você está comprometido com a vitória, com ganhar a discussão a qualquer preço. Sua mente está cega, blindada, furiosa, tendenciosa e, dessa perspectiva distorcida, o mundo ao redor será sempre uma ameaça constante. Você quer afastar essa ameaça, pois ela lhe incomoda, ela representa tudo aquilo que você não gosta ou não concorda. O Budismo chama esse quadro mental de a “mente raivosa”.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Confusão</title>
      <link>https://example.org/posts/confusao/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Feb 2022 15:35:21 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/posts/confusao/</guid>
      <description>Isto foi dito pelo Abençoado, dito pelo Arahant, assim ouvi: “Há esses três tipos de pensamento inábil que produzem confusão, produzem falta de visão, produzem falta de conhecimento, conduzem à cessação da sabedoria, contribuem para a aflição e não conduzem a nibbana. Quais três? Pensamento imbuído de sensualidade &amp;hellip; Pensamento imbuído de má vontade &amp;hellip; Pensamento imbuído de crueldade produz confusão, produz falta de visão, produz falta de conhecimento, conduz à cessação da sabedoria, contribui para a aflição e não conduz a nibbana.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Discutir É Uma Grande Perda De Tempo</title>
      <link>https://example.org/posts/discutir-%C3%A9-uma-grande-perda-de-tempo/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Feb 2022 20:18:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/posts/discutir-%C3%A9-uma-grande-perda-de-tempo/</guid>
      <description>“Se o adversário é inferior a ti, porque brigar;
Se o adversário é superior a ti, porque brigar;
Se o adversário é igual a ti, compreenderá o que tu compreende;
Então… não precisará haver luta.”
Todos os debates são inúteis, o próprio debater é uma idiotice, ninguém pode atingir a verdade pela discussão. Todas as discussões são uma grande perda de tempo, porque provocam um clima no qual qualquer entendimento entre duas ou mais pessoas se torna insuportável, onde qualquer coisa dita é sempre mal interpretada.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Permanecer Com A Felicidade</title>
      <link>https://example.org/posts/permanecer-com-a-felicidade/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Feb 2022 20:18:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/posts/permanecer-com-a-felicidade/</guid>
      <description>&amp;ldquo;Possuindo duas coisas, um discípulo permanece com a felicidade nesta vida - sem aflição, sem perturbação, sem angústia - e com a dissolução do corpo, após a morte um destino feliz pode ser esperado. Quais duas? Guardar as portas dos meios dos sentidos, e moderação ao comer. Possuindo essas duas coisas, um bhikkhu permanece com a felicidade nesta vida - sem aflição, sem perturbação, sem angústia - e com a dissolução do corpo, após a morte um destino feliz pode ser esperado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Generosidade</title>
      <link>https://example.org/posts/dez-perfeicoes/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Jan 2022 20:18:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/posts/dez-perfeicoes/</guid>
      <description>Generosidade Sabemos que a segunda Nobre Verdade define a origem do sofrimento como cobiça e apego, o desejo desenfreado. Por causa disso, uma das principais práticas do Dhamma é chamada de Dana. Dana significa a prática da generosidade ou o ato de compartir com os outros. É um antídoto contra o apego, a esse agarrar-se com desespero às coisas, ao apego desmedido às nossas coisas. Encontramos essa cobiça e apego em todos os lugares.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A Hora Do Lobo</title>
      <link>https://example.org/posts/a-hora-do-lobo/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Jan 2022 20:18:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/posts/a-hora-do-lobo/</guid>
      <description>Existe um predador no interior de todos nós. Ele não existe para predar outras pessoas, mas para caçar a nós mesmos, devorando nosso discernimento, afastando a sabedoria. Foi criado a partir de nossos hábitos e padrões de comportamento insalubres, de nossas vaidades e egoísmos, e se alimenta de nossa energia mental, emocional e espiritual. Como todo predador, ele não age aleatoriamente e sem estratégia; fica à espreita e somente nos domina quando estimulado pelas circunstâncias, emoções e pensamentos que excitem sua ira.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tópicos Para Conversação</title>
      <link>https://example.org/posts/topicos-conversacao/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Jan 2022 20:18:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/posts/topicos-conversacao/</guid>
      <description>Em certa ocasião, um sábio mestre escutou seu discípulos conversando sobre vários tópicos inferiores, eles estavam falando sobre reis, ladrões, ministros de estado, exércitos, alarmes e batalhas; comida e bebida, roupas, mobília, ornamentos e perfumes, parentes; veículos; vilarejos, vilas, cidades, mulheres e heróis; as fofocas das ruas; contos dos mortos; contos da diversidade (discussões filosóficas do passado e futuro), a criação do mundo e do mar e sobre a existência ou não das coisas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Má Vontade</title>
      <link>https://example.org/posts/ma-vontade/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Jan 2022 20:18:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/posts/ma-vontade/</guid>
      <description>Seis coisas levam ao abandono da má-vontade:
Aprender a meditar sobre o amor-bondade; Dedicar-se à meditação de amor-bondade; Refletir que se é herdeiro e dono de suas próprias ações (kamma); Reflexão frequente da forma a seguir: &amp;ldquo;Estando com raiva de outra pessoa, o que nós podemos fazer a ela? Nós podemos destruir as virtudes e boas qualidades dela? Nós não chegamos ao estado presente de acordo com nossas ações, e isso também não continuará a ocorrer no futuro?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Shiken Haramitsu Daikoumyo</title>
      <link>https://example.org/posts/shiken-haramitsu/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Dec 2021 20:18:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/posts/shiken-haramitsu/</guid>
      <description>Shiken Haramitsu Daikoumyo é um mantra budista sagrado de &amp;rsquo;nove sílabas&amp;rsquo; em japonês.
O kanji que representa isso é: 四拳 波羅蜜 大光明
shi-ken: 四拳 = (shi|quatro)-(ken|coração/punho) ha-ra-mitsu: 波羅蜜 = (nami/ha|onda)-(ra|gaze)-(mitsu|néctar) dai-kou-myo: 大光明 = (dai|grande/ótimo)-(hikari/kou|leve)-(akarui/mei/myo|brilhante) shiken representa quatro perspectivas: Coração misericordioso: expressa amor por tudo. Coração sincero: segue o que é certo. Coração sintonizado: segue a ordem natural das coisas. Coração dedicado: mantém a busca escolhida. Em suma, é a sensação e a harmonia percebida pelo sentido da audição e do coração.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Receita Zen Para O Dia A Dia</title>
      <link>https://example.org/posts/receita-zen-dia-dia/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Dec 2021 20:18:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/posts/receita-zen-dia-dia/</guid>
      <description>Em verdade, em verdade vos digo, a menos que um grão de trigo caia na terra e morra, ele permanece sozinho; mas, se morrer, trará muitos frutos.
A prática budista consiste em ir morrendo devagar, passo a passo, deixando de nos identificar com as nossas fixações. Se nos mantemos fixados ao que quer que seja é porque ainda não morremos. Assim, quando deixamos de nos fixar, agrilhoar, a nossos parceiros não quer dizer que não os amamos porque na medida que desenvolvemos a prática, reduzimos as compulsões.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ichigu Wo Terasu</title>
      <link>https://example.org/posts/ichigu-wo-terasu/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Dec 2021 20:18:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/posts/ichigu-wo-terasu/</guid>
      <description>Por definição, Ichigu Wo Terasu 隅 を 照 ら す significa iluminar um canto ou ser uma luz que ilumina seus arredores. Esta filosofia tem suas origens no Budismo Mahāyāna, passada a eles através do Budismo Chinês, trazido pelo Budista Japonês Saichō (15 de setembro de 767 - 26 de junho de 822).
A luz ou iluminação, Terasu 照 ら す, é um tema que geralmente implica que estamos em um estado de escuridão natural/mental, e essa luz seria algo no qual uma vez que nos aproximamos, podemos iluminar nossas próprias vidas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>5 Lembranças</title>
      <link>https://example.org/posts/5-lembrancas/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Nov 2021 15:35:21 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://example.org/posts/5-lembrancas/</guid>
      <description>1. Envelhecer é parte da minha natureza. Não há como escapar do envelhecimento;
2. Adoecer é parte da minha natureza. Não há como escapar das doenças;
3. Morrer é parte da minha natureza. Não há como escapar da morte;
4. Mudar é parte da natureza de tudo que prezo e de todos os que amo. Não há como eu evitar a minha separação de tudo e de todos;
5. Minhas ações são as minhas verdadeiras posses.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
