<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Interser</title>
    <link>http://localhost:1313/</link>
    <description>Recent content on Interser</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>pt-BR</language>
    <lastBuildDate>Fri, 04 Oct 2024 17:50:33 -0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Curar A Dor De Criança</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/curar-dor-crianca/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Oct 2024 17:50:33 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/curar-dor-crianca/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Em cada um de nós, há uma criança jovem e sofredora. Todos nós passamos por momentos difíceis na infância e muitos de nós vivemos traumas. Para nos proteger e defender contra futuros sofrimentos, muitas vezes tentamos esquecer esses tempos dolorosos. Sempre que nos deparamos com a experiência do sofrimento, acreditamos que não conseguimos suportá-lo, e reprimimos nossos sentimentos e memórias bem fundo em nossa mente inconsciente. Pode ser que não tenhamos ousado enfrentar essa criança por muitas décadas.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Fazer Nada</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/fazer-nada/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 18:28:16 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/fazer-nada/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Imagine três árvores juntas em uma floresta. Elas não conversam, mas sentem a presença umas das outras. Quando você as observa, parece que elas não fazem nada. No entanto, elas estão crescendo e oferecendo ar puro para que os seres vivos possam respirar. Em vez de descrever a meditação sentada como a prática de concentrar-se, observar profundamente e alcançar insights, eu gosto de descrevê-la como o prazer de não fazer nada. Em primeiro lugar, sentar-se é desfrutar do prazer do ato de estar sentado, mantendo-se completamente vivo e em contato com as maravilhas do corpo em funcionamento, com o ar fresco, com o som das pessoas e dos pássaros, com as cores que mudam no céu.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Corpo, mente e respiração</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/corpo-mente-respiracao/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 18:12:41 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/corpo-mente-respiracao/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Em nossas vidas cotidianas, a nossa atenção se encontra dispersa. Nosso corpo está em determinado lugar, ignoramos a nossa respiração e a nossa mente permanece vagando. Ao prestarmos atenção em nossa respiração enquanto inspiramos, essas três coisas (corpo, respiração e mente) entram em uníssono. E isto pode acontecer em apenas um ou dois segundos. Nós voltamos a nós mesmos. A consciência une os três elementos, e nós passamos a estar inteiramente presentes no aqui e no agora. Cuidamos do nosso corpo, cuidamos da nossa respiração e cuidamos da nossa mente.&#xA;Quando preparamos uma sopa, temos de incluir todos os ingredientes corretos em harmonia, depois deixar que cozinhem. A nossa respiração é o caldo da sopa, que une os diferentes elementos. Mergulhamos espírito e mente na nossa respiração e eles se integram, formando uma coisa única. Nós somos um todo.&#xA;Não precisamos controlar o nosso corpo, a nossa mente e a nossa respiração. Basta estarmos presentes. Basta permitirmos que tudo isso exista. Isso é a não violência.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>O biscoito da infância</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/o-biscoito-da-infancia/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 16:46:32 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/o-biscoito-da-infancia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Quando eu tinha quatro anos de idade, minha mãe costumava trazer um biscoito pra mim toda vez que chegava em casa do mercado. Eu sempre ia até o jardim da frente para comê-lo sem pressa, às vezes passava meia hora ou quarenta e cinco minutos saboreando um biscoito.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Eu dava uma mordidinha e olhava para o céu. Depois eu tocava o cachorro com os meus pés e dava outra mordidinha. Eu simplesmente gostava de estar ali presente, com o céu, a terra, as moitas de bambu, o gato, o cachorro, as flores. Eu podia fazer isso porque não tinha muito com o que me preocupar. Eu não pensava no futuro, não me arrependia do passado. Estava totalmente no momento presente, com o meu biscoito, o cachorro, as moitas de bambu, o gato e tudo.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Nutrindo A Consciência</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/nutrindo-a-consciencia/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 18:08:46 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/nutrindo-a-consciencia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Numa noite fria de inverno, eu voltei para casa de uma caminhada pelos morros, e encontrei escancaradas todas as portas e janelas do meu eremitério. Quando saí mais cedo, eu me esqueci de prendê-las, e um vento frio tinha soprado pela casa, aberto janelas e espalhado, por toda a sala, os papéis da minha escrivaninha. Eu, imediatamente, fechei as portas e janelas, acendi uma lamparina, peguei os papéis e os arrumei com esmero sobre a minha mesa. Depois acendi o fogo na lareira, e logo os troncos crepitantes trouxeram o calor de volta ao quarto.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Formaçōes Internas</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/first/</link>
      <pubDate>Sat, 04 May 2024 18:08:46 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/first/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Há um termo na psicologia budista que poderia ser traduzido como “formações internas”, “algemas” ou “nós”. Quando ocorre uma entrada sensorial, dependendo da forma como a recebemos, um nó pode ser amarrado dentro de nós. Quando alguém fala de um modo grosseiro conosco, se compreendermos o porquê disso, e não levarmos a sério aquelas palavras, não vamos ficar irritados de forma alguma, e nó nenhum será atado. Mas se não compreendermos por que falaram conosco daquela forma e ficarmos irritados um nó será amarrado em nós. A ausência de entendimento claro é a base de cada nó.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Todos Nós Queremos Ser Felizes</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/ser-feliz/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Jan 2024 18:32:00 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/ser-feliz/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Todos nós queremos ser felizes, e há muitos livros e professores no&#xA;mundo que tentam ajudar as pessoas a serem mais felizes. No entanto, todos nós continuamos a sofrer.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Por isso, podemos pensar que estamos “fazendo algo errado”. Por qualquer motivo, estamos sendo “deficientes em felicidade”. Mas isso não é verdade. Ser capaz de desfrutar a felicidade não requer que tenhamos zero sofrimento. De fato, a arte da felicidade também é a arte do sofrimento. Quando aprendemos a admitir, acolher e compreender o nosso sofrimento, sofremos muito menos. Além disso, nós também somos capazes de ir além e transformar o nosso sofrimento em compreensão, compaixão e alegria em benefício nosso e dos outros.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Prazeres dos Sentidos</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/prazeres-sentido/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Jan 2024 15:35:21 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/prazeres-sentido/</guid>
      <description>&lt;p&gt;É importante desenvolver o entendimento correto sobre os prazeres dos sentidos.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;O Buda explica o que é a gratificação, os perigos e a escapatória dos prazeres dos sentidos.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1. A gratificação é o prazer em si proporcionado pelos objetos dos sentidos.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2.O perigo são todos os riscos e atribulações que se corre para obter e manter esses prazeres.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3. Já a escapatória dos prazeres sensuais são justamente os jhanas, que também são um&#xA;tipo de prazer, mas superior aos prazeres dos sentidos, pois são isentos de aflições.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Armadilha</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/armadilha/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Jan 2024 15:35:21 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/armadilha/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Uma pessoa pode encontrar paz dentro de si mesma em qualquer situação, qualquer lugar, qualquer circunstância, mas só através do esforço, não através da distração. O mundo oferece distrações e contatos sensuais que são na maioria das vezes muito tentadores. Quanto mais ação houver, mais distraída a mente ficará e menos observaremos o próprio sofrimento. Quando há tempo e oportunidade para a introspecção, descobrimos que a realidade interior é distinta daquilo que tínhamos imaginado. Muitas pessoas desviam o olhar com rapidez, elas não estão interessadas nisso. Não é culpa de ninguém que sofrimento existe. A única cura é a renúncia. Na verdade é bem simples, mas poucas pessoas crêem nisso a ponto de colocá-lo em prática.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>As Três Portas da Libertação</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/portas-libertacao/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 2024 17:55:02 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/portas-libertacao/</guid>
      <description>&lt;p&gt;As três marcas da existência – impermanência, sofrimento e não-eu – são a descrição básica da realidade feita pelo Buda.&#xA;As três portas da libertação são os ensinamentos de Thich Nhat Hanh sobre como transcender a dualidade, a raiz de todo o sofrimento,&#xA;vivendo de acordo com estas verdades. É o lado positivo do que de outra forma poderia ser visto como uma notícia muito ruim.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;Não eu. Como nada tem um eu separado, tudo está conectado. Para descrever isso, Thich Nhat Hanh cunhou o termo “interser”. Quando percebemos que estamos conectados com todas as coisas, temos uma comunicação perfeita com elas e vivemos com alegria e tranquilidade.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title></title>
      <link>http://localhost:1313/posts/_draft/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Dec 2023 15:35:21 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/_draft/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Muitas pessoas quando escutam sobre &lt;strong&gt;preceitos&lt;/strong&gt; associam a palavra a uma série de regras.&#xA;Regras não são bem vindas pela grande maioria das pessoas porquê normalmente as pessoas querem liberdade, mas essa liberdade é constantemente associada com muitos atos feitos sem nenhum aspecto ético e moral.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Os 5 preceitos é um ensinamento dado pelo Buda que e essencial para o desenvolvimento etico.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Muitas pessoas ao lerem sovre preceitos pensam em regras, e regras não são bem vindas pela grande maioria de pessoas. As pessoas querem liberdade e regras e o contrário de liberdade. Mas na verdade regras, trazem a liberdade se si próprio e também de uma nação.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>O Dia Do Seu Nascimento</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/o-dia-do-seu-nascimento/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Dec 2023 17:55:02 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/o-dia-do-seu-nascimento/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Neste exato momento, todos estamos morrendo. Alguns mais lentamente, outros de maneira mais rápida. Se podemos estar vivos agora, é porque estamos morrendo em todos os instantes. Podemos pensar que outra pessoa está morrendo, mas nós não. Porém, não devemos nos deixar enganar pelas aparências.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Existem dois níveis de verdade sobre nascimento e morte. No nível da verdade convencional, podemos dizer que existe nascimento e morte, início e fim, criação e destruição. Podemos, por exemplo, olhar para um calendário e indicar a data em que alguém nasceu e morreu. Em geral, todos temos uma certidão de nascimento, e, sem ela, é complicado conseguir um passaporte ou se matricular em uma escola. E quando morremos, um atestado de óbito é expedido com a data e a hora da nossa morte. Nesse sentido, nascimento e morte são coisas reais. E importantes. São conceitos úteis. Mas não representam completamente a verdade.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Olhando Para O Céu</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/olhando-para-ceu/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Nov 2023 18:22:29 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/olhando-para-ceu/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Vamos imaginar que, olhando para o céu, vemos uma linda nuvem. E pensamos: “Ah, que nuvem linda!”. Pouco mais tarde, voltamos a olhar para o céu, que está limpo e azul, e pensamos: “Ah, aquela nuvem desapareceu”. Em dado momento, as coisas parecem existir, mas depois elas se vão. E nós observamos tudo dessa maneira, pois tendemos a estar presos a sinais, aparências e formas familiares, e isso nos impede de enxergar a verdadeira natureza da realidade.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>O Lugar Da Frescura</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/o-lugar-da-frescura/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 13:53:50 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/o-lugar-da-frescura/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Algumas coisas que entendemos como erradas podem estar certas, enquanto as coisas que consideramos certas podem estar erradas.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Por que é assim ?&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Porque as nossas mentes estão na escuridão, não vemos claramente a verdade.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Na verdade não sabemos de nada e por isso somos enganados pelas mentiras das pessoas.&#xA;Eles apontam o que é certo como errado e nós acreditamos nisso; aquilo que está errado, eles dizem que está certo, e nós acreditamos nisso. Isso ocorre porque ainda não somos nossos próprios mestres. Nosso humor mente para nós constantemente. Não deveríamos tomar esta mente e suas opiniões como guia, porque ela não conhece a verdade.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>A Hora E Agora</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/a-hora-e-agora/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Sep 2023 15:47:32 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/a-hora-e-agora/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Algumas tartarugas vivem trezentos ou quatrocentos anos, e algumas&#xA;sequoias vivem mais de mil anos. A nossa expectativa de vida é de cerca de&#xA;cem anos, não mais que isso. Mas como estamos vivendo esses anos ?&#xA;Estamos aproveitando ao máximo? O que viemos fazer aqui ?&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Mais tarde, podemos olhar para trás e nos perguntar: &amp;ldquo;O que eu fiz com a&#xA;minha vida ?&amp;rdquo; O tempo passa rápido demais. A morte chega de maneira&#xA;inesperada. Como podemos administrar tudo isso? Esperar até amanhã é&#xA;esperar demais. Devemos viver nossa vida ao máximo, para que ela não seja&#xA;desperdiçada, e para que não exista arrependimento na hora da nossa morte.&#xA;Quando nos estabelecemos verdadeiramente no presente, sabemos que&#xA;estamos vivos e que isso é um milagre. O passado foi embora, o futuro ainda&#xA;não chegou. Este é o único momento no qual podemos estar vivos, e nós&#xA;estamos!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>As Maravilhas Do Entre Ser</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/as-maravilhas-do-entre-ser/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Sep 2023 17:54:10 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/as-maravilhas-do-entre-ser/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Imagine, por um momento, uma linda flor. Essa flor pode ser uma orquídea&#xA;ou uma rosa, ou mesmo uma simples margarida que cresceu às margens de&#xA;uma estrada. Ao olharmos para a flor, podemos perceber que ela está cheia&#xA;de vida. Nela, existe solo, chuva e luz do sol; e também nuvens, oceanos e&#xA;minerais. Está, inclusive, cheia de espaço e de tempo. Na verdade, o cosmo&#xA;inteiro está presente nessa pequena flor. Mas, se retirássemos apenas um&#xA;desses elementos “externos”, a flor não estaria presente. Sem os nutrientes&#xA;do solo, a flor não teria crescido. Sem a chuva ou a luz do sol, ela teria&#xA;morrido. Retirando todos os elementos “não florais”, não restaria nada&#xA;substancial que poderíamos chamar de “flor”. Portanto, nossa observação&#xA;indica que a flor contém o cosmo inteiro, e que, ao mesmo tempo, está vazia&#xA;de uma existência individual. A flor não pode existir sozinha.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Entrando No Seculo XXI</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/entrando-no-seculo-xxi/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Sep 2023 18:27:15 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/entrando-no-seculo-xxi/</guid>
      <description>&lt;p&gt;A palavra “política” está sendo muito usada, hoje em dia. Parece haver uma política para quase tudo. Eu ouvi dizer que as ditas nações desenvolvidas estão estudando um programa político para o lixo a fim de enviar, em enormes barcaças, os seus lixos ao Terceiro Mundo.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Eu acho que precisamos de uma “política” para gerir nosso sofrimento. Não queremos fechar os olhos pra isso, mas sim encontrar uma maneira de usar o sofrimento para o nosso bem e o bem dos outros. Houve muito sofrimento no século XX: duas guerras mundiais, campos de concentração na Europa, os campos de extermínio do Camboja, refugiados do Vietnã, da América Central e de outros lugares fugindo dos seus países sem terem onde aportar. Nós também precisamos articular um plano de ação para esses tipos de lixo. Precisamos usar o sofrimento do século XX como adubo, para que juntos possamos criar flores para o século XXI.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>O Rio</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/o-rio/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Sep 2023 18:24:05 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/o-rio/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Era uma vez um belo rio que passeava entre colinas, florestas e prados. Ele começou como um alegre córrego d ́água, uma fonte sempre dançante e cantante descendo ligeiro desde o topo da montanha. O rio era muito jovem nesse tempo, e desde que chegou à planície, diminuiu sua velocidade. Ele pensava em ir até o oceano. Na medida em que crescia, ele aprendeu a ter um lindo visual, dando voltas graciosamente entre as colinas e prados.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>As Cinco Lembranças</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/as-cinco-lembrancas/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Mar 2023 20:18:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/as-cinco-lembrancas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;As Cinco Lembranças são cinco verdades que o Buda disse que todos deveríamos contemplar e aceitar. Ele disse aos seus discípulos que refletir sobre essas cinco verdades faz nascer os fatores do Caminho Óctuplo. E a partir disso, os grilhões são abandonados e as obsessões destruídas.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h4 id=&#34;as-cinco-lembranças&#34;&gt;As cinco lembranças&lt;/h4&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;Estou sujeito ao envelhecimento. Não há como evitar o envelhecimento.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Estou sujeito a problemas de saúde. Não há como evitar doenças.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Eu vou morrer. Não há como evitar a morte.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Todos e tudo que amo mudarão e ficarei separado deles.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Meus únicos bens verdadeiros são minhas ações e não posso escapar de suas consequências.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;p&gt;Você pode estar pensando, que deprimente. Mas Thich Nhat Hanh escreveu no seu livro Understanding Our Mind (Parallax Press, 2006) que não devemos suprimir o conhecimento da nossa fragilidade e impermanência. Esses são os medos que residem nas profundezas da nossa consciência e, para nos libertarmos desses medos, devemos convidar as Lembranças para a nossa consciência e parar de vê-las como inimigas.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Os Oito Ventos Mundanos</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/8-ventos-mundanos/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Mar 2023 15:35:21 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/8-ventos-mundanos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;De acordo com um dos ensinamentos budistas fundamentais – ou seja, ensinamentos que datam da época do Buda Shakyamuni há alguns milhares de anos – estamos condenados a ser &amp;ldquo;soprados&amp;rdquo; por &lt;strong&gt;Oito Ventos Mundanos&lt;/strong&gt;, a menos que nos engajemos na prática espiritual. Os oito ventos formam quatro pares: ganho e perda, sucesso e fracasso, elogio e crítica, prazer e dor. Pessoalmente, acho isso uma metáfora vívida e útil para a experiência humana.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>A Culpa É Da Mente</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/a-culpa-e-da-mente/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Mar 2023 20:18:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/a-culpa-e-da-mente/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Audio extraído de uma conversa sobre o Dhamma proferido pelo Ajahn Mudito da Sociedade Budista do Brasil.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;audio controls preload=&#34;auto&#34;&gt;&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;    &lt;source src=&#34;http://localhost:1313/mp3/a_culpa_e_a_mente_2023.mp3&#34;&gt;&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;&lt;/audio&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Uma perspectiva budista sobre a economia e o alívio da pobreza</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/perspectiva-economica/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Feb 2023 15:35:21 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/perspectiva-economica/</guid>
      <description>&lt;p&gt;A economia desempenha um papel significativo na vida da maioria das pessoas comuns. Vários ensinamentos do Buda relacionados à riqueza material – sua aquisição e produção – têm relevância na economia atual. Para ajudar a melhorar a qualidade de vida socioeconômica das pessoas, o Buda pronunciou alguns suttas que estão registrados em vários ensinamentos do cânone Pali. Estes podem ser tecnicamente considerados a reflexão do Buda sobre economia.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;No entanto, o conceito de economia não é apresentado como um sistema autocontido, mas sim inserido em uma estrutura mais ampla e em um contexto educacional e social. Portanto, o conselho sobre economia está enraizado em uma consideração multidimensional e holística da humanidade. O contexto geral deve levar em consideração questões como a degradação social agravada pela pobreza, emprego, investimento, poupança, renda, recursos, gastos e meios de subsistência, bem como a estrutura e integridade da moralidade. Todas essas questões estão inter-relacionadas com a economia. Por meio dos ensinamentos do Buda baseados no bem-estar, podemos considerar os conselhos socioeconômicos do Buda como a semente da moderna economia do bem-estar.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Equanimidade</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/equanimidade/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Feb 2023 20:18:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/equanimidade/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Nosso velho amigo sofrimento surge na mente como insatisfação causada por todos os tipos de estímulos. Pode ser disparado pelo desconforto corporal, mas mais freqüentemente é causado pelas próprias aberrações e convulsões da mente. A mente cria sofrimento e é por isso que realmente precisamos vigiar e cuidar das nossas mentes.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;A nossa própria mente pode fazer com que sejamos felizes, a nossa própria mente pode fazer com que sejamos infelizes. Não existe nenhuma pessoa ou coisa em todo o mundo que possa fazer isso por nós. Todas as ocorrências funcionam para nós como estímulos que constantemente nos pegam de surpresa. Por conseguinte, precisamos desenvolver uma atenção intensa em relação aos nossos momentos mentais.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Amor Bondade</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/amor-bondade/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Feb 2023 20:18:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/amor-bondade/</guid>
      <description>&lt;p&gt;O ódio, deveras, nunca, até agora, dissipou o ódio. Só o amor dissipa o ódio. O ódio só leva à vingança e a vingança leva a mais ódio. Um ciclo de sofrimento é colocado em movimento e pode continuar indefinidamente. Muitos lugares no mundo hoje são uma triste evidência dessa verdade.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;A mais importante fonte de amor, e essa pode ser uma surpresa, é a prática da atenção plena. A atenção plena está intimamente ligada ao amor e possui até um aspecto de amor dentro de si. Pois, estar com atenção plena é estar completamente aberto e receptivo a qualquer coisa presente. A atenção plena a um anfitrião que está recebendo amigos em casa para uma reunião. O anfitrião fica na porta e cumprimenta cada convidado conforme eles entram e se despede de cada um deles quando partem, com total atenção, um após o outro. Não há preferência por um em relação ao outro, antipatia por um ou outro. Há apenas o interesse genuíno e a atenção para com quem quer que seja que cruze a porta.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Paciência</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/paciencia/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Jan 2023 20:18:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/paciencia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;É através da adversidade que a tolerância de uma pessoa pode ser conhecida e somente após um longo período de tempo, não um período curto; por alguém que seja atento, não por alguém que seja desatento; por alguém que tenha sabedoria, não por alguém que não tenha sabedoria. Assim foi dito e em referência a que foi dito isto ?&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;É o caso em que um indivíduo, sofrendo a perda de parentes, perda de riqueza ou perda por doença, não reflete sobre:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Energia</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/energia/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Jan 2023 20:18:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/energia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;E o que é a faculdade da energia ? Neste caso uma pessoa permanece com a sua energia desperta para o abandono de qualidades mentais prejudiciais e para a obtenção de qualidades mentais benéficas; ele é decidido, firme no seu esforço, sem se esquivar das suas responsabilidades com relação ao cultivo de qualidades mentais benéficas.&#xA;Ele é zeloso para que não surjam estados ruins e prejudiciais que ainda não surgiram e ele se aplica, estimula a sua energia, empenha a sua mente e se esforça. Ele é zeloso em abandonar estados ruins e prejudiciais que já surgiram e ele se aplica, estimula a sua energia, empenha a sua mente e se esforça. Ele é zeloso para que surjam estados benéficos que ainda não surgiram e ele se aplica, estimula a sua energia, empenha a sua mente e se esforça. Ele é zeloso para que haja a continuidade, o não desaparecimento, o fortalecimento, o incremento e a realização através do desenvolvimento de estados benéficos que já surgiram e ele se aplica, estimula a sua energia, empenha a sua mente e se esforça. Essa é chamada a faculdade da energia.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Renúncia</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/renuncia/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Jan 2023 20:18:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/renuncia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;As vezes damos conta que os momentos mais felizes, aquelas situações nas quais chegamos mais próximo da real felicidade, acontecem quando sentimos contentamento. Descobrimos que na vida podemos ser felizes com muito pouco. Na verdade, quanto menos temos, mais felizes podemos ser. É por isso que o caminho da renúncia e do abandono supera o do desejo. A renúncia conduz à paz.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Pratique esse princípio na sua vida. Toda vez que houver algum sofrimento, é nesse ponto que você deve renunciar. Afinal, a que nos estamos apegando ? Vamos abrir mão de algo, vamos nos soltar de algo, sentir contentamento. Assim que sentimos contentamento, o problema estará resolvido. Não precisamos pensar a respeito, é só estar em paz com o que quer que aconteça. Quem sabe, talvez alguém tenha sido contratado para me dar uma surra hoje. Está bem, eu posso aceitar isso. Qualquer coisa que nos aconteça, se estivermos familiarizados com o contentamento, então saberemos o caminho para a libertação do sofrimento.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Vazio</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/vazio/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Dec 2022 15:35:21 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/vazio/</guid>
      <description>&lt;p&gt;A vacuidade é um modo de percepção, uma maneira de ver a experiência. Não acrescenta nada e não tira nada dos dados brutos dos eventos físicos e mentais. Você olha para os eventos na mente e nos sentidos sem pensar se há algo por trás deles.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Esse modo é chamado de vacuidade porque está vazio das pressuposições que geralmente adicionamos à experiência para dar sentido a ela: as histórias e visões de mundo que criamos para explicar quem somos e o mundo em que vivemos. O Buda descobriu que as questões que eles levantam - sobre nossa verdadeira identidade e a realidade do mundo exterior - desviam a atenção de uma experiência direta de como os eventos influenciam uns aos outros no presente imediato. Assim, eles atrapalham quando tentamos entender e resolver o problema do sofrimento.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Nome e Forma</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/nome-e-forma/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Dec 2022 15:35:21 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/nome-e-forma/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Em uma ocasião, o Abençoado entrou no salão de assembléia e os irmãos silenciaram sua conversa. Depois de cumprimentá-lo com as mãos entrelaçadas, eles se sentaram e se recompuseram. Então o Abençoado disse: &amp;ldquo;Suas mentes estão inflamadas com intenso interesse; qual foi o tema de sua discussão?&amp;rdquo;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;E Sariputta levantou-se e falou: &amp;ldquo;Mestre honrado pelo mundo, era sobre a natureza da própria existência do homem. Estávamos tentando compreender a mistura de nosso próprio ser que se chama Nome e Forma. Todo ser humano consiste em conformações, e existem três grupos que não são corpóreos. Eles são a sensação, a percepção e as disposições; todos os três constituem a consciência e a mente, sendo compreendidos sob o termo &lt;strong&gt;nome&lt;/strong&gt;. E há quatro elementos, o elemento terrestre, o elemento aquoso, o elemento ígneo e o gasoso. Esses quatro elementos constituem a &lt;strong&gt;forma (corpórea)&lt;/strong&gt; do homem, sendo mantidos juntos para que essa máquina se mova como uma marionete. Como esse &lt;strong&gt;nome&lt;/strong&gt; e essa &lt;strong&gt;forma&lt;/strong&gt; permanecem e como podem viver ?&amp;rdquo;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Interpretação do Lótus</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/interpretacao-lotus/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Dec 2022 20:18:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/interpretacao-lotus/</guid>
      <description>&lt;p&gt;A flor de lótus é um símbolo da trajetória de libertação. A semente da flor de lótus é uma esfera com uma casca muito dura e com longa capacidade de sobrevivência. Foram encontradas algumas sementes de lótus no túmulo de um imperador chinês, aberto no século XX. Depois de mais de mil anos, essas sementes foram colocadas nas condições ideais, germinaram e floresceram. E quais são as condições necessárias para uma semente de lótus germinar ? Primeiro, o lodo, a flor de lótus só germina no lodo. Mas é preciso que haja água sobre o lodo. Se for apenas lama, ele não vai germinar. E, além de água, é preciso que haja incidência de sol, ele não desabrocha na sombra.&#xA;Então, o ponto de partida é a escuridão impura do lodo, símbolo da ignorância. É ali que o lótus se enraíza e onde começa a crescer o caule que vai atravessar o lodo e percorrer a água. Quando finalmente alcançar a superfície do lago, ao contrário do nenúfar, o lótus não vai desabrochar imediatamente sobre a água. O caule terá de crescer mais quase um metro para que então, sob o sol, a flor desabroche. As pétalas límpidas são alimentadas pelas raízes fincadas no fundo do lodo.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>O Nobre Caminho Óctuplo</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/caminho-octuplo/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Dec 2022 20:18:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/caminho-octuplo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;O Nobre Caminho Óctuplo é, nos ensinamentos do Buda, um conjunto de oito práticas que correspondem à quarta nobre verdade do budismo.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Também é conhecido como o &amp;ldquo;caminho do meio&amp;rdquo; porque é baseado na moderação e na harmonia, sem cair em extremos.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;ldquo;Agora, bhikkhus, esta é a nobre verdade do caminho que conduz à cessação do sofrimento: é este Nobre Caminho Óctuplo: entendimento correto, pensamento correto, linguagem correta, ação correta, modo de vida correto, esforço correto, atenção plena correta, concentração correta.&amp;rdquo;&#xA;&amp;ndash; SN LVI.11&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>As Três Respostas</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/tres-respostas/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Dec 2022 20:18:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/tres-respostas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Para terminar esta carta, eu gostaria de contar uma estória narrada por Tolstoy, de que você e nossos amigos na Escola irão gostar. É a estória das três perguntas do imperador. Ele poderia continuar a reinar satisfeito, sem o risco de cometer nenhuma falha, somente se conseguisse a resposta para as seguintes perguntas:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;Qual o tempo mais oportuno para se fazer cada coisa ?&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Quais as pessoas mais importantes com quem trabalhar ?&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Qual a coisa mais importante a ser feita ?&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;p&gt;O imperador publicou uma declaração, dizendo dar um alto prêmio àquele que fosse capaz de responder às perguntas. Inúmeras pessoas se dirigiram ao palácio oferecendo diferentes respostas.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Água mais clara, grama mais verde</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/agua-mais-clara-grama-mais-verde/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Nov 2022 20:18:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/agua-mais-clara-grama-mais-verde/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Um mestre disse certa vez que a questão da vida e da morte é a própria questão do despertar. Estar ou não estar alguém vivo depende de ele estar ou não com a mente alerta. No Sutra Samyutta Nikaya ele conta uma estória: &amp;ldquo;Famosa dançarina recém-chegada a uma pequena aldeia era recebida nas ruas pelo povo que se aglomeravam para vê-la. Nesse momento, um prisioneiro era obrigado a atravessar as ruas, carregando sobre a cabeça um pote de óleo, cheio até a borda. Toda sua atenção tinha que ser concentrada em equilibrar o pote com firmeza, pois o soldado que caminhava atrás dele tinha ordem de desembainhar a espada e cortar-lhe a cabeça, caso uma gota de óleo fosse derramada. Ao chegar a este ponto da narração, O mestre perguntou aos discípulos: &amp;ldquo;Acham vocês que o nosso prisioneiro foi capaz de manter toda sua atenção concentrada no pote de óleo, e que sua mente não se desviou para arriscar uma olhadela à famosa dançarina, ou às pessoas que, fazendo tamanha algazarra, poderiam dar-lhe um esbarrão ?&amp;rdquo;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>A amendoeira no seu jardim</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/a-amendoeira-no-seu-jardim/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Nov 2022 20:18:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/a-amendoeira-no-seu-jardim/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Falei sobre a contemplação na interdependência. Sei, Quang, que você entende que os métodos para se encontrar a verdade devem ser vistos como meios e não como fim. Convém no entanto que fique claro aos praticantes que a meditação na interdependência é aplicada para remover as falsas barreiras da discriminação e capacitá-los assim a ingressar na harmonia universal da vida. Seu propósito não é criar ou aderir a algum sistema filosófico.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ondas do nascimento e da morte</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/ondas-nascimento-e-morte/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Nov 2022 20:18:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/ondas-nascimento-e-morte/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Analisando a situação em que vive o mundo agora, nós nos defrontamos diariamente com a morte. Quantas pessoas já deram suas vidas ? Pessoas que são assassinadas, mortas em acidentes, numa doença maligna ou até nas frentes de combate de guerra, é impossível ignorar a morte.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Muitos jovens, muitos monges e monjas, movidos por amor àqueles que sofrem, se apresentaram para servir. Eles estão alertas para a mais importante questão do budismo, que é a questão da vida e da morte.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Um é o todo, o todo é um</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/um-e-o-todo-o-todo-e-um/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Nov 2022 15:35:21 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/um-e-o-todo-o-todo-e-um/</guid>
      <description>&lt;p&gt;À você, eu gostaria de dedicar algumas linhas aos métodos a serem usados para a pessoa se libertar da estreiteza da mente, e obter o destemor e uma a grande compaixão. Esses métodos são as contemplações sobre a interdependência, a impermanência e a compaixão. Quando sentar para meditar, depois de já ter obtido controle da mente, focalize-a na contemplação da interdependência de todas as coisas. Esta contemplação não é uma reflexão filosófica da interdependência. É a penetração da mente em si própria, usando o poder da concentração, para revelar a real natureza do objeto contemplado. Aqueles que tiveram a oportunidade de conhecer os ensinamentos, sabem que o termo &lt;code&gt;consciência&lt;/code&gt; compreende ambos: sujeito e objeto do conhecimento. O sujeito do conhecimento não pode existir independente do objeto do conhecimento. Ver é ver alguma coisa, escutar é escutar alguma coisa, estar raivoso é estar com raiva de alguma coisa, almejar é almejar algo, pensar é pensar alguma coisa, e assim por diante. Quando o objeto do conhecimento (alguma coisa) não está presente, tampouco pode existir o sujeito do conhecimento. Meditando sobre a mente, o praticante será capaz de enxergar a interdependência do sujeito do conhecimento e o objeto do conhecimento. Quando tomamos consciência de nossa respiração, o conhecimento da respiração é a mente; quando tomamos consciência do nosso corpo, o conhecimento do nosso corpo é a mente; quando tomamos consciência dos objetos exteriores a nós, o conhecimento desses objetos é também a mente. Portanto, contemplar a natureza da interdependência de todos os objetos é também contemplação da mente. Todo objeto da mente é a própria mente. No budismo, os objetos da mente são chamados &amp;ldquo;dharmas&amp;rdquo;. Os dharmas são agrupados em cinco categorias:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Abandonar</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/abandonar/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Oct 2022 20:18:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/abandonar/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Para abraçar o caminho espiritual inteiramente, ser capaz de nele crescer e percorrê-lo com uma sensação de segurança, é necessário renunciar. Renúncia não significa necessariamente raspar o cabelo ou vestir mantos. Renúncia significa abandonar todas as ideias e esperanças às quais a mente deseja se apegar e reter, ter interesse e desejo de investigar. A mente deseja sempre ter mais do que quer que seja que esteja disponível. Se não consegue obter mais, então produz fantasias e imaginações e as projeta sobre o mundo. Isso nunca trará a verdadeira satisfação, paz interior, que apenas podem ser conquistadas por meio da renúncia. &lt;strong&gt;Abandonar&lt;/strong&gt; é a palavra chave no caminho Budista, é a dissolução do desejo. É necessário compreender de uma vez por todas que “mais” não é “melhor.” É impossível chegar ao fim de “mais,” sempre há algo que está mais além. Mas com certeza é possível chegar ao fim de “menos,” que é uma abordagem muito mais inteligente.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ser Ninguém</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/ser-ninguem/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Oct 2022 20:18:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/ser-ninguem/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Se você alguma vez leu Dom Quixote, irá se lembrar que ele lutava contra moinhos de vento. Todos estamos fazendo exatamente o mesmo, lutando contra moinhos de vento. Dom Quixote, que foi a invenção da imaginação de um escritor, era um homem que acreditava ser um grande guerreiro. Ele pensava que cada moinho de vento que encontrava era um inimigo e começava a guerrear contra ele. É exatamente isso que fazemos no íntimo dos nossos próprios corações e é por essa razão que essa história tem um apelo imortal. É uma história sobre nós mesmos. Escritores e poetas que sobreviveram além da sua própria era, sempre relataram aos seres humanos histórias sobre eles mesmos. A maioria das pessoas não querem ouvir porque não ajuda nada quando outras pessoas nos dizem o que existe de errado conosco, e pouquíssimos se dão ao trabalho de ouvir. Cada um tem que descobrir por si mesmo e a maioria das pessoas não quer fazer isso tampouco.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Conquistar A Paz</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/paz/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Oct 2022 20:18:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/paz/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Para conquistar a paz e a felicidade é necessário esforço incansável com o próprio coração. Não é possível alcançá-las através da proliferação, tentando obter mais, só querendo menos. Tornando-nos cada vez mais vazios, até que reste apenas um espaço vazio, amplo, para ser preenchido pela paz e a felicidade. Enquanto os nossos corações estiverem repletos com gostos e desgostos, como poderão a paz e a felicidade encontrar algum espaço?&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Uma pessoa pode encontrar paz dentro de si mesma em qualquer situação, qualquer lugar, qualquer circunstância, mas só através do esforço, não através da distração. O mundo oferece distrações e contatos sensuais que são na maioria das vezes muito tentadores. Quanto mais ação houver, mais distraída a mente ficará e menos observaremos o próprio sofrimento. Quando há tempo e oportunidade para a introspecção, descobrimos que a realidade interior é distinta daquilo que tínhamos imaginado. Muitas pessoas desviam o olhar com rapidez, elas não estão interessadas nisso. Não é culpa de ninguém que sofrimento existe. A única cura é a renúncia. Na verdade é bem simples, mas poucas pessoas crêem nisso a ponto de colocá-lo em prática.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Sobre O Amor - Part IX</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/sobre-o-amor-part-ix/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Oct 2022 20:18:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/sobre-o-amor-part-ix/</guid>
      <description>&lt;p&gt;O Buddha ensinou que a principal condição para um casal viver junto e feliz, é partilharem os mesmos padrões de conduta, de crenças e de valores. Naturalmente, somos aconselhados a ponderar bem este ponto, de preferência antes e não depois de concordarmos juntar a nossa vida à do outro. Talvez possamos, através do amor, ser capazes de aceitar diferenças fundamentais de opinião e de conduta no nosso companheiro, mas não será fácil; e as coisas tornam-se mais complicadas quando as crianças entram na equação.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Sobre O Amor - Part VIII</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/sobre-o-amor-part-viii/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Sep 2022 15:35:21 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/sobre-o-amor-part-viii/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Não é objectivo do Budismo encontrar somente defeitos no amor, mas antes ensinar-nos a abrir os nossos corações à verdadeira natureza das coisas. Devemos fazer isto, porque contemplar e compreender as coisas como elas são, é o caminho para o fim do sofrimento. Um dos métodos para tal é refletir regularmente acerca das simples verdades da vida e deixar que as mesmas sejam absorvidas. Relembrarmo-nos que é natural envelhecer, que não podemos evitar o envelhecimento, que é natural ficar doente, que não podemos evitar a doença, que é natural morrer, que não podemos evitar a morte. A separação de todos aqueles que amamos e daquilo que possuímos irá sem dúvida acontecer mais cedo ou mais tarde. Assim, somos livres de amar se esse for o nosso desejo, mas é bom termos a inteligência de ter constantemente em mente que o tempo que temos para passar com aqueles que amamos é limitado. Pode ser por um período curto de uns poucos meses ou anos, ou um período mais longo de 10 anos, 20 anos, 50 anos. Mas independentemente de quanto tempo estamos juntos, em última instância essa será meramente uma associação temporária. O corpo humano é composto de elementos emprestados pela natureza, e talvez tenhamos de os devolver a qualquer momento. Se reflectirmos na impermanência e incerteza da nossa vida juntos, deverá ser fácil abrirmos mão de aborrecimentos mútuos e perdoarmo-nos uns aos outros, em vez de discutirmos sobre assuntos sem importância. Todas aquelas discussões sem sentido, zangas e amuos são uma triste perda de tempo para quem o tempo juntos é limitado. Nós não temos o privilégio dos seres celestiais. Se eles têm discussões mesquinhas sobre pequenas coisas divinais, não tem grande importância, pois eles têm milhões de anos para remediar as coisas enquanto se reúnem a fazer grinaldas, a cantar canções e por aí fora. Nós, seres humanos, não temos tanto tempo. Até pessoas novas morrem todos os dias por doenças, em acidentes ou em guerras. Reflectir sobre a fragilidade da vida e sobre a impermanência, torna o nosso amor mais inteligente e dá-lhe a proteção da sabedoria. Os praticantes do Dhamma, refletem todos os dias na morte e na separação, para assim treinar a mente a aceitar as indesejáveis verdades que achamos difíceis de aceitar. Precisamos de fazer isto por um longo período, sem complacência, e não apenas ocasionalmente. Se assim o fizermos, quando alguém morrer, ainda que seja alguém que nos é próximo ou alguém que amamos, ainda que a morte seja súbita, o primeiro pensamento na nossa mente será que todas as coisas (saṅkhāra) são verdadeiramente impermanentes, tal como o Buddha tão brilhantemente nos ensinou. Para os praticantes espirituais, a mágoa que surge é contrabalançada pelo firme e correto entendimento de como as coisas são realmente.&#xA;A prática do Dhamma implica observar atentamente a nossa mente, os seus pensamentos e emoções. Envolve reconhecer o papel que os desejos têm e de como influenciam as nossas experiências e como tantas vezes só vemos aquilo que queremos ver. Suponhamos, por exemplo, que tínhamos decidido que aqueles que podemos amar têm de possuir certas e determinadas qualidades. Se depois de nos apaixonarmos constatamos que eles não possuem algumas ou nenhuma dessas qualidades, muitos de nós negaríamos que esse seria o caso. Fazemos isto projectando na nossa mente ideais sob a realidade de quem amamos, até que por fim vemos neles só aquilo que queremos ver. Isto obviamente não é a melhor base para uma relação saudável. Em casos mais extremos pode acontecer que não estejamos a relacionar-nos com a verdadeira pessoa, mas com o ideal criado na nossa mente sobre quem é essa pessoa. Não é de surpreender que, quando eles agem de forma conflituosa com a nossa ideia, possamos sentir um amargo e irracional sentimento de mágoa. Aprender a reconhecer os ideais, desejos e expectativas que projectamos nos outros é uma tarefa difícil mas importante, se quisermos atenuar o sofrimento. Quantas vezes nos aborrecemos pela forma de agir de alguém que amamos, não tanto pela natureza da própria ação mas pelo que ela implica relativamente a algumas das nossas tão estimadas suposições ? &#x9;&#x9;&#x9;&#x9;&#xA;Aprender sobre nós próprios oferece-nos uma melhor compreensão sobre os outros porque, na verdade, ao observarmos a nossa mente estamos a estudar a natureza de toda a mente humana. Começamos a tornar-nos mais empáticos e a vermos que sem a presença de sabedoria, as boas intenções nem sempre são suficientes. As mulheres que reconhecem as falhas dos seus parceiros, muitas vezes decidem tomar em mãos o projeto de os transformar. Apesar de tomarem a sua tarefa com amor e sinceridade, muitas vezes agem de forma a serem interpretadas pelos parceiros como crítica à sua pessoa, levando-os a sentirem-se magoados e a tornarem-se teimosos. Amar os nossos parceiros não deve significar que somos obrigados a fingir que não vemos os seus defeitos, ou estar em seu favor em todas as situações. Mas para sermos capazes de ajudá-los a mudar, precisamos de paciência e perseverança, respeito e aceitação para com a presente situação. Partirmos do pressuposto de que eles deveriam ser melhores do que são é um extremo a evitar. Assumir que eles estarão para sempre da forma como são é o outro extremo. O caminho do meio implica uma compreensão das causas e dos efeitos, bem como da arte do possível.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Sobre O Amor - Part VII</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/sobre-o-amor-part-vii/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Sep 2022 20:18:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/sobre-o-amor-part-vii/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Outra dificuldade que pode acompanhar o amor é o desconforto com as famílias dos nossos companheiros. Por vezes os pais ou os irmãos dos nossos companheiros não gostam de nós; outras vezes somos nós que não gostamos deles. Às vezes envolve um assunto em particular, mas a maior parte das vezes trata-se somente de um conflito de personalidades. Muitos admitem que se pudessem escolher não queriam ter absolutamente nada a ver com alguns dos seus familiares; mas suportam-nos por um sentimento de dever, para assim manter a paz na família. Alguns podem ter a boa fortuna de se darem bem com todos, mas para muitas pessoas, relações com familiares e amigos daqueles que amam, são mais um fardo que uma bênção, que vem com o amor.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Sobre O Amor - Part VI</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/sobre-o-amor-part-vi/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Sep 2022 20:18:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/sobre-o-amor-part-vi/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Os jovens frequentemente vêem no amor a solução para todos os problemas da vida. Pensam que o principal é simplesmente amar e ser amado; desde que isso esteja presente, tudo o resto se resolverá por si próprio. Mas se estivermos dispostos a observar mais de perto, a experiência diz-nos que aquilo que determina uma felicidade duradoura, não é tanto a presença do amor mas sim a qualidade das nossas ações, palavras e pensamentos. Em última instância, alguém sem prática espiritual que tome o amor como refúgio, está a criar condições para o desapontamento.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Sobre O Amor - Part V</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/sobre-o-amor-part-v/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Sep 2022 20:18:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/sobre-o-amor-part-v/</guid>
      <description>&lt;p&gt;O tipo de amor em que as pessoas demonstram mais interesse é sem dúvida o amor romântico. Quase toda a gente espera ter a sorte de encontrar a sua alma gémea ou um bom companheiro para a vida e depois viverem felizes para sempre. Amar alguém verdadeiramente e ser verdadeiramente amado por essa pessoa é um dos sonhos mais populares. No entanto, o querer amar e ser amado desta forma vem geralmente acompanhado de impurezas como a ilusão e o desejo sensual. Por conseguinte, é vital adquirir maestria em não sofrermos excessivamente quando amamos ou somos amados.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Sobre O Amor - Part IV</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/sobre-o-amor-part-iv/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Sep 2022 20:18:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/sobre-o-amor-part-iv/</guid>
      <description>&lt;p&gt;O tipo de amor pessoal que sentimos desde o início das nossas vidas é o amor entre pais e filhos. Ao crescermos vemos a presença dos nossos pais como algo permanente, pois eles aparentam ser um elemento fixo no mundo tal como a terra, a água, o fogo e o ar. Sentimos que temos direito ao amor dos nossos pais. Dada a propensão à condescendência, na sociedade tailandesa enfatiza-se grandemente a gratidão, encorajando as pessoas a lembrarem-se o quanto devem aos seus pais e a sentirem a alegria de retribuir a bondade dos mesmos. Assim, quando por fim os nossos pais nos deixarem, não necessitamos de manchar a nossa tristeza com remorsos. As nossas memórias serão repletas de orgulho, por termos cumprido os nossos deveres filiais.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Sobre O Amor - Part III</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/sobre-o-amor-part-iii/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Aug 2022 20:18:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/sobre-o-amor-part-iii/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Os ensinamentos do Buddha sugerem duas significantes desvantagens em relação ao amor mundano:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1. Aquele que ama, o amado e próprio amor, são todos por natureza impermanentes. As alterações e as mudanças que ocorrem, devido a causas e efeitos, significam que nada no mundo, incluindo o amor pessoal, é permanente ou capaz de oferecer um verdadeiro refúgio.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2. O amante, como ser não iluminado, alojará sempre no seu coração emoções negativas (conhecidas na linguagem budista como obstruções ou kilesas) que eventualmente tornarão o amor em algo insatisfatório e poderão, a qualquer momento, trazer problemas à relação amorosa. Devido à sua natureza, já se torna difícil para o amor mundano ser algo duradouro, e nós tornamo-lo pior com a nossa ignorância e desejos insensatos.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Sobre O Amor - Part II</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/sobre-o-amor-part-ii/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Aug 2022 15:35:21 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/sobre-o-amor-part-ii/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ao tentarmos compreender o que é o amor, estas são as questões que podemos colocar a nós próprios: O que é o amor? Quais são as vantagens e desvantagens do amor? Como é que o amor surge? Como é que se mantém o amor? Como é que o amor se desfaz e termina? O que são as impurezas do amor? O que é que conserva e purifica o amor? Como nos devemos comportar em relação ao amor de forma a maximizar a felicidade e minimizar a dor?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Sobre O Amor - Part I</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/sobre-o-amor-part-i/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Aug 2022 15:35:21 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/sobre-o-amor-part-i/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Sempre gostei de histórias e em particular de histórias que requerem que o leitor sofra um pouco e que verta algumas lágrimas no desenrolar da ação, antes do final feliz. Atualmente, o Caminho Óctuplo é a minha história preferida; a iluminação é o supremo final feliz. Mas nas histórias que eu acalentei na minha juventude, os finais felizes quase sempre envolviam um certo tipo de amor, e comecei a observar que na realidade, o amor nem sempre é uma garantia para a felicidade e raramente soluciona seja o que for por muito tempo. Um dos “slogans” do meu tempo que mais me marcou foi um que questionava se éramos parte do problema ou parte da solução. Penso que esta é uma questão que podemos colocar relativamente ao amor. Ele é mesmo parte da solução para o sofrimento na nossa vida ou simplesmente o aumenta? A resposta é simples: depende do tipo de amor e de como cuidamos dele. Até o amor mais puro necessita de ser constantemente purificado.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>A Vaca Que Chorou</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/a-vaca-que-chorou/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Apr 2022 15:35:21 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/a-vaca-que-chorou/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Eu cheguei cedo para conduzir a sessão de meditação na prisão de segurança mínima. Um dos presos que eu nunca havia visto antes estava esperando para falar comigo. Ele era um sujeito gigantesco com cabelo e barba espessos e os braços tatuados; as cicatrizes no rosto revelavam que ele esteve envolvido em muitas brigas violentas. A aparência dele era tão amedrontadora que eu fiquei me perguntando porque ele estava querendo aprender a meditar. Ele não era o tipo. Eu estava errado, é claro.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>A Verdadeira Felicidade</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/a-verdadeira-felicidade/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Mar 2022 15:35:21 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/a-verdadeira-felicidade/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Nossa qualidade de vida e nossa verdadeira felicidade não dependem de condições ou provas externas. Não dependem de quanto dinheiro temos, de qual é o nosso trabalho e de como é a nossa casa. Em Plum Village, nenhum dos monges tem conta bancária, cartão de crédito ou salário, e ainda assim vivemos muito felizes. Pelos padrões de vida norte-americanos, não somos pessoas normais. Porém, somos muito felizes com nossa vida simples e com a chance que temos de ajudar aos demais e servir ao mundo.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>O Insight Nos Liberta</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/o-insight-nos-liberta/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Mar 2022 15:35:21 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/o-insight-nos-liberta/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Todos temos insights. Sabemos que o objeto do nosso desejo não é tão valioso. Sabemos que não queremos ser capturados. Sabemos que não queremos gastar todo nosso dinheiro, tempo e energia nisso. Ainda assim, não somos capazes de nos livrar do desejo. E isso acontece por não sabermos como aplicar nosso insight.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;É preciso parar um tempo para refletir profundamente sobre a nossa situação a fim de identificarmos o que desejamos. Depois, devemos identificar a isca. Qual é o perigo? Que sofrimento ele esconde? Precisamos enxergar todas as maneiras pelas quais correr atrás e desejar tais coisas nos fazem sofrer.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Fisgado</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/fisgado/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Mar 2022 15:35:21 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/fisgado/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Contemplar o não-desejo é outra maneira de praticar a concentração na ausência de objetivo. Cada um de nós carrega uma boa dose de desejo internamente. Estamos sempre olhando para fora de nós mesmos, tentando encontrar algo que nos deixe saciados e completos&amp;hellip; seja comida, prazer sexual, dinheiro, relacionamento, status social ou êxito. Porém, enquanto a energia do desejo estiver viva dentro de nós, nunca nos satisfaremos com o que temos e com quem somos neste momento, e a verdadeira felicidade não será possível. A energia do desejo nos projeta para o futuro, e, com isso, perdemos toda a nossa paz e liberdade no presente. Tudo parece indicar que só seremos felizes quando alcançarmos o que desejamos.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Aspirando Por Amizades</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/aspirando-felicidade/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Feb 2022 15:35:21 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/aspirando-felicidade/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Amizade é o elo entre a verdade e o respeito e está interligado com o nosso desenvolvimento pessoal. Os laços de amizade que criamos com outras pessoas podem ser muito tóxicos e nos trazer muitos problemas.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Tendo a família como base moral, as crianças que se desenvolvem em um ambiente familiar tóxico, também farão amizades com pessoas de mau caráter. Pelo fato de não ter recebido educação, essas crianças não aprimoraram o seu discernimento, portanto, é impossível para elas filtrar os amigos bons dos amigos ruins. O discernimento, que é a habilidade de avaliar algo com sensatez e clareza, é quase inexistente, e por isso é comum amizades que desenvolvem apenas comportamentos pejorativos.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>3 Venenos E 3 Antídotos</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/3-venenos-e-3-antidotos/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Feb 2022 15:35:21 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/3-venenos-e-3-antidotos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Quando você está inflamado, nervoso, discutindo, você não está comprometido com os fatos, com a verdade, você está comprometido com a vitória, com ganhar a discussão a qualquer preço. Sua mente está cega, blindada, furiosa, tendenciosa e, dessa perspectiva distorcida, o mundo ao redor será sempre uma ameaça constante. Você quer afastar essa ameaça, pois ela lhe incomoda, ela representa tudo aquilo que você não gosta ou não concorda. O Budismo chama esse quadro mental de a “mente raivosa”. A raiva é um dos três venenos da mente, segundo os ensinamentos budistas. Os outros dois são a ganância e a ignorância.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Confusão</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/confusao/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Feb 2022 15:35:21 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/confusao/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Isto foi dito pelo Abençoado, dito pelo Arahant, assim ouvi: “Há esses três tipos de pensamento inábil que produzem confusão, produzem falta de visão, produzem falta de conhecimento, conduzem à cessação da sabedoria, contribuem para a aflição e não conduzem a nibbana. Quais três? Pensamento imbuído de sensualidade &amp;hellip; Pensamento imbuído de má vontade &amp;hellip; Pensamento imbuído de crueldade produz confusão, produz falta de visão, produz falta de conhecimento, conduz à cessação da sabedoria, contribui para a aflição e não conduz a nibbana. Esses são os três tipos de pensamento inábil que produzem confusão, produzem falta de visão, produzem falta de conhecimento, conduzem à cessação da sabedoria, contribuem para a aflição e não conduzem a nibbana.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Discussão</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/discutir-%C3%A9-uma-grande-perda-de-tempo/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Feb 2022 20:18:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/discutir-%C3%A9-uma-grande-perda-de-tempo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;**&amp;ldquo;Se o adversário é inferior a ti, porque brigar;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Se o adversário é superior a ti, porque brigar;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Se o adversário é igual a ti, compreenderá o que tu compreende;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Então… não precisará haver luta.&amp;rdquo;**&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Todos os debates são inúteis, o próprio debater é uma idiotice, ninguém pode atingir a verdade pela discussão. Todas as discussões são uma grande perda de tempo, porque provocam um clima no qual qualquer entendimento entre duas ou mais pessoas se torna insuportável, onde qualquer coisa dita é sempre mal interpretada. Uma mente que está disposta a vencer, a conquistar, não consegue compreender nada. Isso é impossível porque a compreensão necessita de uma mente tranqüila e não violenta. E quando você está lutando pela vitória, você tem, obrigatoriamente, que ser violento.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Permanecer Com A Felicidade</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/permanecer-com-a-felicidade/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Feb 2022 20:18:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/permanecer-com-a-felicidade/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&amp;ldquo;Possuindo duas coisas, um discípulo permanece com a felicidade nesta vida - sem aflição, sem perturbação, sem angústia - e com a dissolução do corpo, após a morte um destino feliz pode ser esperado. Quais duas? Guardar as portas dos meios dos sentidos, e moderação ao comer. Possuindo essas duas coisas, um bhikkhu permanece com a felicidade nesta vida - sem aflição, sem perturbação, sem angústia - e com a dissolução do corpo, após a morte um destino feliz pode ser esperado.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Generosidade</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/dez-perfeicoes/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Jan 2022 20:18:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/dez-perfeicoes/</guid>
      <description>&lt;h4 id=&#34;generosidade&#34;&gt;Generosidade&lt;/h4&gt;&#xA;&lt;p&gt;Sabemos que a segunda Nobre Verdade define a origem do sofrimento como cobiça e apego, o desejo desenfreado. Por causa disso, uma das principais práticas do Dhamma é chamada de Dana. Dana significa a prática da generosidade ou o ato de compartir com os outros. É um antídoto contra o apego, a esse agarrar-se com desespero às coisas, ao apego desmedido às nossas coisas. Encontramos essa cobiça e apego em todos os lugares. Agarramo-nos às nossas posses e não queremos nos soltar delas. O problema é que, quanto mais possuirmos, maior será o fardo. A prática da generosidade pode ser de grande ajuda, pois ela é um antídoto contra a mesquinharia. Além disso, o ato de compartilhar as nosas posses com os outros, ou o abandono do nosso egoísmo, ajuda a abrir as nossas mentes para o amor bondade e a compaixão. E estes são um antídoto contra o apego e o desejo.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>A Hora Do Lobo</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/a-hora-do-lobo/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Jan 2022 20:18:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/a-hora-do-lobo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Existe um predador no interior de todos nós. Ele não existe para predar outras pessoas, mas para caçar a nós mesmos, devorando nosso discernimento, afastando a sabedoria. Foi criado a partir de nossos hábitos e padrões de comportamento insalubres, de nossas vaidades e egoísmos, e se alimenta de nossa energia mental, emocional e espiritual. Como todo predador, ele não age aleatoriamente e sem estratégia; fica à espreita e somente nos domina quando estimulado pelas circunstâncias, emoções e pensamentos que excitem sua ira. E nesta hora, como afirma Thich Nhat Hanh, o grande mestre budista da tradição Tiep Hien do zen vietnamita, fazemos coisas que não queremos fazer, dizemos coisas que não queremos dizer, pensamos coisas que não gostamos de pensar. Magoamos a nós mesmos e a outros, incapazes de agir com consciência plena. Esta é a Hora do Lobo, o momento em que caímos na mais lamentável cadeia de ações inconscientes e ignorantes, fundamentadas nos vícios de atitude que desenvolvemos ao longo de nossa vida. E essa triste queda devora nosso discernimento e percepção, e nos nega a sabedoria.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Tópicos Para Conversação</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/topicos-conversacao/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Jan 2022 20:18:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/topicos-conversacao/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Em certa ocasião, um sábio mestre escutou seu discípulos conversando sobre vários tópicos inferiores, eles estavam falando sobre reis, ladrões, ministros de estado, exércitos, alarmes e batalhas; comida e bebida, roupas, mobília, ornamentos e perfumes, parentes; veículos; vilarejos, vilas, cidades, mulheres e heróis; as fofocas das ruas; contos dos mortos; contos da diversidade (discussões filosóficas do passado e futuro), a criação do mundo e do mar e sobre a existência ou não das coisas.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Má Vontade</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/ma-vontade/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Jan 2022 20:18:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/ma-vontade/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Seis coisas levam ao abandono da má-vontade:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;Aprender a meditar sobre o amor-bondade;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Dedicar-se à meditação de amor-bondade;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Refletir que se é herdeiro e dono de suas próprias ações (kamma);&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Reflexão frequente da forma a seguir:&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;ldquo;Estando com raiva de outra pessoa, o que nós podemos fazer a ela? Nós podemos destruir as virtudes e boas qualidades dela? Nós não chegamos ao estado presente de acordo com nossas ações, e isso também não continuará a ocorrer no futuro? Ter raiva com relação ao outro é o mesmo que uma pessoa, querendo golpear outra, pegar com as mãos brasas incandescentes, ou um anzol de ferro, ou excrementos. E, da mesma forma, se a outra pessoa estiver com raiva de você, o que ela pode fazer a você? Ela pode destruir suas virtudes e boas qualidades? Ela também chegou ao estado presente de acordo com suas ações, e isso também não continuará a ocorrer no futuro? Da mesma forma como um presente recusado, ou como um punhado de poeira jogado contra o vento, a raiva dela irá cair sobre sua própria cabeça.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Os 4 Fundamentos da Atenção Plena</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/4-fundamentos-atencao-plena/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Dec 2021 15:35:21 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/4-fundamentos-atencao-plena/</guid>
      <description>&lt;p&gt;No Budismo da Tradição Theravada existem dois tipos fundamentais de meditação. Um deles, samatha, visa ao desenvolvimento da tranqüilidade através de estados de absorções meditativas (jhana) e o outro tipo, vipassana, visa conseguir a visão interna da verdadeira natureza das coisas. Essas duas formas de meditação de modo algum se excluem mutuamente; no entanto, a Meditação Vipássana (meditação da introspecção, da percepção) sempre foi tradicionalmente considerada como a mais elevada das duas.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>5 Lembranças</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/5-lembrancas/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Nov 2021 15:35:21 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/5-lembrancas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1. Envelhecer é parte da minha natureza. Não há como escapar do envelhecimento;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2. Adoecer é parte da minha natureza. Não há como escapar das doenças;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3. Morrer é parte da minha natureza. Não há como escapar da morte;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;4. Mudar é parte da natureza de tudo que prezo e de todos os que amo. Não há como eu evitar a minha separação de tudo e de todos;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Quando Me Amei De Verdade</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/amar-a-si-proprio/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Sep 2021 15:35:21 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/amar-a-si-proprio/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;code&gt;Quando Me Amei de Verdade&lt;/code&gt;: É um livro muito bonito escrito por Kim McMillen, contém uma bela coleção de sabedoria que é surpreendente em sua simplicidade. Ao compartilhar suas idéias, a autora também nos mostra como sentir a mesma sensação de paz e alegria silenciosa que iluminou sua vida. Abaixo deixo uma amostra de suas frases.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Quando me amei de verdade, compreendi que em qualquer circunstância, eu estava no lugar certo, na hora certa, no momento exato.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Uma Nuvem Nunca Morre</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/uma-nuvem-nunca-morre/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Aug 2021 15:35:21 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/uma-nuvem-nunca-morre/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Quando a nuvem não está mais no céu, isso não significa que a nuvem morreu. A nuvem continua em outras formas, como chuva, neve ou gelo. Assim você pode reconhecer sua nuvem em suas novas formas. Se você gosta muito de uma bela nuvem e sua nuvem não está mais lá, você não deve ficar triste. Sua amada nuvem pode ter se tornado a chuva, chamando você, &amp;lsquo;querida, querida, você não me vê em minha nova forma?&amp;rsquo; E então você não ficará preso à dor e ao desespero. Seu amada continua sempre. A meditação ajuda você a reconhecer sua presença contínua em novas formas. Uma nuvem nunca pode morrer. Uma nuvem pode virar neve, ou granizo&amp;hellip; ou chuva. Mas é impossível para uma nuvem passar do ser para o não-ser. E isso é verdade com o seu amada. Ela não morreu. Ela continua em muitas novas formas. E você pode olhar profundamente e se reconhecer em você e ao seu redor.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
